有冇問好驚父母會離開自己？

父母生我嘅時候年紀都啱細
宜家啱啱畢業佢地都63歲
成日都好驚佢地會離開

唔想買樓
寧願同父母住成世

希望你兩老買大份人壽
然後快快趣瓜老襯

細細個已經開始諗
到宜家大個左仲驚
每日都要番工
冇咩時間俾佢地

以前好驚 經歷過親人死之後睇開咗 生老病死人生必經階段 唔需要太著緊

但其實無得驚 遲早會有呢一日
或者咁諗 身邊所有人都只能夠陪自己走過一段旅程
可能好長 都可能好短
老套啲講句 只能且行且珍惜

想離開佢地

細細個經歷過
但係個陣時唔識野
宜家大個左就接受唔到

如果可以嘅話，我會同佢地一齊離開
感覺人生都冇乜意義
都係不停番工、賺錢、使錢
不停咁loop

會
好記得睇過以前蘋果有個訪問
個媽媽過咗身
個女話日常生活所有野都唔同哂
打開個雪櫃先發現冇哂呀媽煮嘅餸

我從四十歲時開始意識到當時仍健康嘅鰥寡父親
終有一日會離我而去
從果刻開始，不斷問自己：
有無嘢想同佢講？有無嘢想同佢做？
家父仙遊接近五年
只有無限懷念
絕對沒有遺憾

Cls

見字 買蘋果日報

你咁講完，我一諗發現老豆都60幾 身體都差左，我呢一兩年都盡量陪多d佢 黎緊希望可以再陪多d 唔想後悔

陪，係好 passive 嘅舉動
正所謂：留得住個人，留唔到個心
全世界，得你自己知道：
你同令尊有咩要講 ∕ 交代 ∕ 一齊做
我年過半百，回望半生
無悔任何一個決定
因為
我習慣「Think / Plan a step ahead」
決定之後，就勇敢面對 ∕ 承受後果
至撚討厭「哎呀早知 XXX、YYY」